# introduce to dart
К этому занятию вы самостоятельно [изучаете](https://dart.dev/guides/language/language-tour "изучаете") синтаксис и основные ключевые слова и операторы в Dart. 
Маленький список основных штук которые нужно знать: variable, class, functions, list, map,  for, switch, named params,required params, named constructors.

Это естественно не все, помните я даю меньше чем вы должны знать, а спрашиваю больше чем вы выучили.
Здесь же есть шпоргалка по дарту, изучайте, держите при себе, она не полная, но достаточно обширная. На встрече, я жду что вы поделитесь хитростями которые найшли сами, если чего-то не будет хватать, я расскажу об остальном. Помним, лекций у нас нет, сами отвечаете за полноту своего багажа знаний, я слежу что бы в том багаже все лежало по фен-шую.

[Настраиваем среду](https://flutter.dev/docs/get-started/install "Настраиваем среду"),  [качаем](https://developer.android.com/studio "качаем") Андроид студию. Потренироваться можно пока [здесь](https://dart.dev/#try-dart "здесь").

Домашка: Пользуясь любой удобной IDE (можно и андроид студией)[ решить 5 задачь](https://acmp.ru/index.asp?main=tasks " решить 5 задачь") с сложностью не меньше 35%, желательно не халтурить и поработать с коллекциями, строками, циклами и всем прочим. Условия задачь предпологают ввод данных с использование файлов, делайте входящие данные константами, просто обьявив и инициализировав их в одном месте, результат выводить в консоль. Оформить это в папке, где будет 5 папок с дарт файлами и ридми с описанием и ссылкой на задачу (пример как в этом задании).Кто решит самые сложные задачи получит абстрактную медаль.
